{
    "question": "Apakah nama tarian dari aceh",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Contohnya kah?<br>Tari saman<br>Tari Seudati",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "tari saman, tari laweut, tari tarek pukat, tari cangklak, tari meusago, tari seudati , tari rapai geleng,tari meuseukat, tari ranub lampuan, tari likok pulo,dll.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-tari-dari-benua-australia-amerika-dan-afrika-a-931",
            "question": "Tolong bantu ya, tari dari benua australia, amerika, dan afrika apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Australia= Tari Uluru &amp; tari Tiwi<br>Amerika = Tari Samba<br>Afrika \u00a0 \u00a0= Tari Limbo &amp; Pedi Dance<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "australia: tari shuffle dance<br>amerika: tari salsa<br>afrika: tari limbo<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-tuwu-bercerita-tentang-penjelasan-ya-744",
            "question": "Tari tuwu bercerita tentang... (penjelasan ya..) :-)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tari Tuwu yang menggambarkan sebuah semangat kesatuan dan persatuan yang di persambahkan permaisuri kepada Raja untuk memimpin rakyatnya</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksut-seni-tari-293",
            "question": "Apa yang dimaksut seni tari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Seni yang mengutamakan gerakan kaki dan tangan...!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-dan-perbedaan-kanon-amp-akapela-pada-vokal-group-958",
            "question": "Persamaan dan perbedaan kanon &amp; akapela pada vokal group ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perbedaan :<br>\nKanon adalah lagu yg dinyanyikan oleh 2 org atau lebih kelompok penyanyi\ndinnyanyika\u00a0 degn melodi saling kejar\nmengejar. Akapela adalah bentuk vokal grup gaya kapel dan tanpa alat musik\npengiring. Vokal grup adalah menyanyi dengan beberapa org.<br>\npersamaan : sama sama dinyanyikan oleh beberapa org</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kanon dinyanyikan oleh beberapa orang dan saling mengejar<br>amp dinyanyikan kelompok<br>persamaannya:dinyanyikan oleh beberapa orang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-teknik-tuang-berulangbivalve-693",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud dengan teknik tuang berulang(bivalve)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Adalah salah satu teknik mencetak dlm karya seni yang dilakukan berulang Kali menggunakan dua keeping cetakan yg terbuat Dari batu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tehnik bivalve: <span>caranya yaitu menggunakan cetakan yang ditangkupkan dan dapat dibuka, sehingga setelah dingin cetakan tersebut dapat</span> dibukan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-10-contoh-alat-musik-melodisharmonis-d-880",
            "question": "Sebutkan masing - masing 10 contoh alat musik melodis,harmonis, dan ritmis ! (alat musik tradisional)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>10 contoh alat musik tradisional yang termasuk dalam alat musik melodis, harmonis, dan ritmis adalah:</p><ul><li>alat musik melodis tradisional antara lain: angklung, bonang, kecapi, mandolin, seruling, kolintang</li><li>alat musik harmonis tradisional antara lain: sampek, rebab, siter, cemplung</li><li>alat musik ritmis tradisional, antara lain: kendang, tifa, rebana, kastanyet, timpani</li></ul><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Alat musik berdasarkan jenisnya terbagi atas tiga macam, yaitu alat musik melodis, ritmis, dan harmonis.</p><p><u><strong>Alat musik melodis</strong></u> adalah alat musik alat musik yang memiliki nada atau irama yang biasanya membunyikan melodi di suatu lagu. Alat musik jenis ini biasanya tidak dapat memainkan kord sendirian. \u00a0Oleh karena itu, alat musik jenis ini berfungsi untuk mengatur nada dari suatu musik atau lagu.</p><p>Cara memainkan alat musik jenis musik ini ada berbagai macam cara antara lain dengan dipetik, ditekan, digoyang, ditiup, digesek, atau dihisap.</p><p><strong><u>Alat musik harmonis</u></strong> adalah alat musik yang memiliki nada tetapi tidak dapat dibentuk untuk membuat nada. Alat musik jenis ini biasanya digunakan untuk memainkan harmoni pada suatu lagu karena dapat memainkan tiga nada atau lebih secara bersama-sama.</p><p><strong><u>Alat musik ritmis</u></strong> adalah alat musik yang hanya memiliki satu nda dan tidak dapat membunyikan nada-nada tertentu, sehingga alat musik jenis ini hanya berfungsi sebagai alat musik pengiring.</p><p></p><p>Semoga dapat membantu. Selamat belajar!</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang Alat Musik Melodis Tradisional https://brainly.co.id/tugas/10274398</p><p>2. Materi tentang Alat Musik Ritmis dan Harmonis Tradisional https://brainly.co.id/tugas/14517310</p><p>--------------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : VIII SMP</p><p>Mapel : Seni Budaya</p><p>Bab : Teknik Bermain Musik Tradisional</p><p>Kode kategori : 8.19.4</p><p>Kata kunci : alat musik, ritmis, harmonis, melodis, tradisional</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-minuman-khas-34-provinsi-d-indonesia-278",
            "question": "Apa minuman khas 34 provinsi d indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "air putih , kopi , teh dan susu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya air putih karena seluruh provinsi bahkan di dunia akan mengkonsumsi air putih<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-jelaskan-karakteristik-bahan-dakronpoliester-dan-nilon-b-828",
            "question": "A . jelaskan karakteristik bahan dakron,poliester, dan nilon?    B. jelaskan sifat bahan tekstil brokat,lame,dan songket?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B.\u00a0Brokat, lame dan songket<br>Bahan tekstil / busana yang berasal dari brokat, lame dan songket ini mudah berubah warna, tidak mudah kusut, kurang menyerap air, tidak tahan temperatur setrika yang tinggi.<span><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-jenis-dekorasi-dan-jelaskan-907",
            "question": "Sebutkan 2 jenis dekorasi dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Motif hias, yaitu jenis hiasan yg digunakan sbg hiasan2 tertentu. cth : manusia, benda alam, hewan,dll.<br>2. Seni lukis hias, yaitu seni lukis yg dipergunakan untuk mendekorasi suatu ruangan. jenis seni lukis hias yaitu : al fresco, al secco, mozaik, intarsia, aplikasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-ragam-hias-pada-bahan-tekstil-663",
            "question": "Apa fungsi ragam hias pada bahan tekstil \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fungsi ragam hias pada bahan tekstil adalah untuk menambah keindahan atau estetika dan sebagai simbol yang memiliki nilai-nilai kearifan lokal.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Ragam hias, atau disebut juga dengan ornamen, dalah bentuk karya seni yang didasarkan atas kebutuhan masyarakat baik yang bersifat praktis maupun yang terkait dengan agama atau kepercayaan.</p><p>Penerapan ragam hias pada bahan tekstil dapat dilakukan dengan</p><ol><li>Membatik</li><li>Menenun</li><li>Membordir</li><li>Menyulam</li><li>Melukis</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Teknik yang digunakan dalam membuat ragam hias pada bahan tekstil, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/1890244</p><p>------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: VII</p><p>Mapel: Seni Budaya</p><p>Bab: Menerapkan Ragam Hias pada Bahan Teksti (Bab 9)</p><p>Kode: 7.19.9</p><p>Kata kunci: fungsi ragam hias pada bahan tekstil</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}